\input{myheader.tex}
\begin{document}
	\section{Домашнее задание 13\\ Шумилкин Андрей, группа 163} 
	\subsection{Задача 1}
	Пусть  множество исходов -- это последовательность, в которой родились дети и тогда все исходы равновероятны, так как рождение мальчика и девочки равновероятны. То, что мальчик родился в понедельник никак не влияет на вероятность, поскольку в тот же понедельник могла за ним родиться девочка или наоборот(двойняшки) и по условию рождение каждого -- равновероятно. Обозначим М -- мальчик, Д -- девочка. Тогда множество исходов имеет вид $\{ММ, МД, ДМ, ДД\}$ и вероятность каждого исхода равна 1/4. С учетом того, что по условию один из детей должен быть мальчиком, а другой -- девочкой, нам пододят два из этих исходов -- МД и ДМ, и тогда итоговая вероятность равна 1/2.\\
	\textbf{Ответ:} $\frac{1}{2}$.
	
	\subsection{Задача 3}
	Пусть множество исходов -- это пятерки выбранных чисел и все исходы равновероятны. \\
	Количество всех исходов равно $C_{36}^{5}$.
	Вероятность выбрать пятерку, среди элементов которой есть число 2 будет равна $\frac{C_{35}^{4}}{C_{36}^{5}}$, так как пятерка должна быть выбрана по условию и еще четыре элемента мы выбираем из оставшихся 35-и элементов множества. Вероятность выбрать пятерку, среди элементов которой будет число 5 так же равна $\frac{C_{35}^{4}}{C_{36}^{5}} = \frac{5}{36}$.\\
	Теперь посчитаем вероятность выбрать элемент 5 при том, что двойка уже выбрана. Вероятность выбрать пятерку в которой есть элементы и 5, и 2 равна $\frac{C_{34}^{3}}{C_{36}^{5}}$. \\
	Тогда вероятность выбрать элемент 5 при том, что элемент 2 уже выбран равна $\frac{C_{34}^{3}}{C_{36}^{5}} \cdot \frac{C_{36}^{5}}{C_{35}^{4}} = \frac{C_{34}^{3}}{C_{35}^{4}} = \frac{4}{35}$.\\
	И, так как $\frac{5}{36} \not= \frac{4}{35}$, то есть вероятность события не равна вероятности его же при условии какого-то другого делаем вывод, что события зависимы. \\
	\textbf{Ответ:} Данные события зависимы.
	
	\subsection{Задача 4}
	Пусть множество исходов -- это какая-то определенная функция и все исходы равновероятны. 
	Всего вариантов составить какую-либо функцию у нас будет $n^n$, поскольку она всюду определена и каждому из $n$ элементов одного множества мы можем и должны сопоставить один из $n$ элементов другого множества.\\
	Составить же инъективную функцию у нас $n!$ способов, то есть мы будем элементам первого множества сопоставлять некую перестановку из элементов второго. Значит вероятность того, что функция инъективна равна $\frac{n!}{n^n}$.  \\
	Составить функцию так, чтобы $f(1) = 1$ у нас будет $(n-1)^n$ способов, то есть один элемент мы определяем изначально, а для остальных $n-1$ выбираем один из $n$ элементов другого множества. Тогда вероятность того, что $f(1) = 1$ будет $\frac{1}{n}$\\
	Если же хотим получить инъективную функцию у которой $f(1) = 1$, то у нас будет $(n-1)!$ способов сделать это, поскольку мы определяем $f(1) = 1$  и нам нужно для оставшихся $n-1$ элемента сопоставить различные элементы другого множества, в которое уже не входит 1, так как мы уже составили с ней пару. \\
	Тогда вероятность того, что $f(1) = 1$, при условии, что функция инъективна равна $\frac{(n-1)!}{n^n} \cdot \frac{n!}{n^n} = \frac{1}{n}$. \\
	Можно заметить, что она равна вероятности того, что $f(1) = 1$, а значит данные события независимы. \\
	\textbf{Ответ:} Данные события независимы.
	
	\subsection{Задача 5}
	Пусть множество исходов -- \\
	Обозначим правильное решение как 1, а неправильное -- как 0. Рассмотрим все возможные исходы выбора первыми двумя членами жюри. Это: $\{00, 01, 10, 11\}$. \\
	Теперь посчитаем вероятность того, что третий член жюри сделает правильный выбор для каждого случая:
	\begin{enumerate}
		\item 00. Итоговая вероятность равна 0, так как правильного решения тут нет.
		\item 01. Вероятность такого случая равна $(1 - p) \cdot p$, тогда вероятость правильного выбора третьим членом жюри равна $\frac{p \cdot (1 -p)}{2}$.
		\item 10. Вероятность такого случая равна $p \cdot (1-p)$, тогда вероятость правильного выбора третьим членом жюри равна $\frac{p \cdot (1 - p)}{2}$.
		\item 11. Вероятность такого случая равна $p^2$, тогда вероятость правильного выбора третьим членом жюри равна $p^2$.
	\end{enumerate}
	А общая вероятность выбора правильного решения третьим из судей будет равна сумме данных вариантов: \\
	$p \cdot (1 - p) + p^2 = p^2 + p - p^2 = p$. \\
	Видно, что эта вероятность равна $p$ -- вероятности правильного решения, принимаемого одним добросовестным членом жюри.
	\textbf{Ответ:} Вероятность выбора верного решения равна $p$ и равна вероятности правильного решения, принимаемого одним добросовестным членом жюри.
	
	\subsection{Задача 7} 
	Посчитаем вероятность как бы спускаясь вниз, при этом вероятность выигрыша при счете 10:9 возьмем, конечно же, за 1. \\
	Тогда вероятность выигрыша при 9:9 = 1/2. \\
	9:8 -- это будет сумма вероятностей вариантов (выиграть сразу) и (проиграть, а потом выиграть) и она равна  $1/2 \cdot 1/2 + 1/2 = 3/4$. \\
	9:7 -- это будет сумма вероятностей вариантов (выиграть сразу) и (перейти в случай 9:8), для которого мы уже посчитали вероятность и тогда она будет равна $1/2 + 1/2 \cdot 3/4 = 7/8/$.
	8:9 -- для выигрыша можем перейти в вариант 9:9 для которго уже посчитали, тогда равна $1/2 \cdot 1/2 = 1/4$.
	8:8 -- перйти в вариант 9:8, либо 8:9, тогда равна $1/2 \cdot 3/4 + 1/2 \cdot 1/4 = 1/2$. 
	8:7 -- перейти в вариант 9:7, либо в вариант 8:8. Тогда вероятность равна $1/2 \cdot 1/2 + 1/2 \cdot 7/8 = 11/16$.\\
	\textbf{Ответ:} $11/16$.\\\\\\\\
	Вероятность $A$ при условии $B$:
	\[
		Pr[A|B] = \frac{Pr[A \cap B]}{Pr[B]}.\\
	\]
	\[
	Pr[A|B] = Pr[A] \cdot \frac{Pr[B|A]}{Pr[B]}.
	\]
	
		
\end{document}