\input{myheader.tex}
\begin{document}
	\section{Домашнее задание 18\\ Шумилкин Андрей, группа 163} 
	\subsection{Задача 1}
	Заметим, что данное выражение истинно, когда в нем либо одна переменная равна 1, либо три переменных равны 1. \\
	Мы можем с помощью выражения $(x \land y \land z)$  записать ту часть выражения, которая истинна, когда все три переменных рывны 1. \\
	Тогда нам остается записать часть выражения, которая истинна тогда и только тогда, когда лишь одна переменная равна 1. \\
	Мы можем это сделать с помощью такого выражения: $(\lnot((x \land y) \lor (x \land z) \lor (y \land z)))\land (x \lor y \lor z)$. То есть мы сначала проверяем, что в каэждой паре переменных хотя бы один равен нулю, откуда и получаем, что всего будет не больше одной переменной, равной единице. А потом проверяем, что она именно одна, а не ноль. \\
	В итоге получаем: 
	\[
		(x \land y \land z) \lor (\lnot((x \land y) \lor (x \land z) \lor (y \land z)))\land (x \lor y \lor z).
	\]
	
	\subsection{Задача 2}
	Выпишем 9 наборов переменных, на которых функция истинна: \\
	\{0111, 1000, 1001, 1010, 1011, 1100, 1101, 1110, 1111\} \\
	Видим, что в восьми из них первая цифра истинна, а в одном -- три последних. Заметим, что в оставшихся наборах, на которых функция не истинна такого нет, поэтому мы можем записать ее просто в виде $x_1 \lor (x_2 \land x_3 \land x_4)$. \\
	Тогда схему можем записать как $g_1 = x_1,\ g_2 = x_2,\ g_3 = x_3,\ g_4 = x_4,\ g_ 5 = g_2 \land g_3,\ g_6 = g_4 \land g_5,\ g_7 = g_1 \land g_7$. Выход -- $g_7$.
	
	\subsection{Задача 3}
	Мы можем строить схему по выражению вида: $(x_1 \land \lnot x_2 \land x_3) \lor (x_2 \land \lnot x_3 \land x_4) \lor \ldots \lor (x_{n-2} \land \lnot x_{n-1} \land x_n)$. \\
	Тогда мы можем добавить на первом "уровне" 2n вершин в наш граф-схему: сами значения переменных $x_1, x_2, \ldots x_n$ и отрицания значений переменных $x_2, x_3, \ldots x_{n-1}$. \\
	Тогда на втором уровне будем делать конъюкицию первых двух переменных в каждой из скобок, то еcть $(x_1 \land \lnot x_2), (x_2 \land \lnot x_3), \ldots (x_{n-2} \land \lnot x_{n-1})$ -- на нем у нас будет n вершин. \\
	Тогда на третьем уровне будем делать конъюкцию значений в вершинах, полученных на втором уровне с третьей переменной в скобках. На это так же потребуется n вершин. \\
	После чего у нас останется n значений и нам нужно будет проверить равно ли хотя бы одно из них 1. Тогда мы просто сделаем дизъюнкцию первого значения со вторым, далее полученного значения с третьим и так далее. На выходе у нас как раз будет 1, если в исходном слове было подслово 101 и на эти дизъюнкции у нас уйдет n вершин. \\
	Тогда размер полученной схемы будет (из рассчета 2n + n + n + n) -- $O(6n) = O(n)$.  
	
	\subsection{Задача 4}
	Будем представлять двоичное число из n разрядов как набор переменных $x_{n-1}, x_{n-2}, \ldots x_0$. \\
	Сначала поймем, что простой путь умножить число на три в двоичном представлении -- это сначала удвоить его, а потом прибавить к результату его самого. \\
	Удвоение числа делается достаточно просто -- оно сдвигается влево на 1 бит. \\
	Теперь разберемся со сложением. Заметим, что при сложении двух данных чисел у нас получиться число с $n+1$ разрядом. Обозначим их как $y_{n}, x_{n-1}, \ldots y_0$. \\
	Начнем складывать. $y_0 = x_0$, поскольку второе число сдвинуто влево в этом разряде у него 0. \\
	Чтобы продолжить складывать нам нужно ввести дополнительную переменную, назовем их $z$, в которой мы будем хранить то число, которое будет переходить в следующий разряд. Т.е. $y_1 = x_1 \lor x_0$ и $z_1 = x_0 \land x_1$ и тогда $y_2 = x_2 \lor x_1 \lor z_1$. \\
	Тогда далее имеем: $y_i = x_i \lor x_{i-1} \lor z_{i-1}$,\\ $z_i = (x_{i-1} \land x_{i}) \lor (x_{i-1} \land z_{i-1}) \lor (x_{i} \land z_{i-1})$. \\
	И такое упрощение, а точнее то, что мы не повторяем вычисление пременных, а уже используем вычисленные раннее позволяет нам построить схему полиномиального размера. 
		
\end{document}