\input{myheader.tex}
\begin{document}
	\section{Домашнее задание 2} 
	Примечание: я запутался с обозначением $C_{n}^{k}$ и $\left(_{k}^{n}\right)$, подумав, что в формуле с буквой С большее число так же пишется сверху. Это оказалось не так, но, к сожалению, я узнал об этом слишком поздно, а этой формулы в работе достаточно и я просто не успел ее поправить во всех местах, поэтому, во избежание путаницы, везде оставил ее в виде $C_{k}^{n}$,  т.е. с написанием большего числа сверху.
	
	\subsection{Задача 2}
	Начнем рассматривать комнаты по пордяку. Способов поселить в первую двухместную комнату у нас $C_{2}^{18}$. Далее способов поселить во вторую уже $C_{2}^{16}$. Человек осталось 16, так как двоих мы уже "поселили".
	Далее так же продолжим рассуждать для трехместных и четырехместных комнат. Тогда итоговая формула примет вид:
	$C_{2}^{18} \cdot C_{2}^{16} \cdot C_{3}^{14} \cdot C_{3}^{11} \cdot C_{4}^{8} \cdot C_{4}^{4} = 77189112000$.
	
	\subsection{Задача 3}
	a)
	
	\[
		\left(_{m}^{n}\right) \cdot \left(_{k}^{m}\right) = \left(_{k}^{n}\right) \cdot \left(_{m - k}^{n - k}\right).
	 \]
	 \[
		 \frac{n!}{m!*(n-m)!} \cdot  \frac{m!}{k!*(m-k)!} = \frac{n!}{k!*(n-k)!} \cdot  \frac{(n-k)!}{(m-k)!*(n-k-(m-k))!}
	 \]
	 \[
		 \frac{n!}{(n-m)!} \cdot  \frac{1}{k!*(m-k)!} = \frac{n!}{k!} \cdot  \frac{1}{(m-k)!*(n-k-(m-k))!}
	 \]
	 
	 Разделим обе части уравнения на $n!$ и домножим на $(m-k)!$.
	 \[
		 \frac{1}{(n-m)!} \cdot  \frac{1}{k!} = \frac{1}{k!} \cdot  \frac{1}{(n-k-(m-k))!}
	 \]
	 
	 Домножим обе части уравнения на $k!*(n-m)!$.
	 \[
		 1 = 1
	 \]
	 
	
	\subsection{Задача 4}
	Отнимем от общего числа акций пять, так как людей пять и каждому должно достаться хотя бы по одной акции, эти мы как бы изначально "раздадим"\  им по одной. 
	Теперь мы можем просто воспользоваться методом перегородок, при котором кому-то может и не достаться акций вообще, но ответ будет верный, так как мы уже раздали по одной акции.
	У нас будет 95 акций и четыре перегородки: 
	$C_{95}^{99} = \frac{99!}{95! * 4!} = \frac{96*97*98*99}{24} = 3764376$.
	
	\subsection{Задача 5}
	Воспользуемся методом перегородок, при этом будем помнить, что в пределах дня порядок пациентов важен. Перегородки будет четыре. Тогда количество всех перестановок элементов и перегородок равно $10!$.
	Но нас не интересуют перестановки самих перегородок, нас интересуют только перестановки пациентов. Тогда, чтобы не учитывать перестановки четырех перегородок, нам нужно количество перестановок всех разделить на количество перестановок, которое равно $4!$.
	Итоговая формула примет вид $10!/4!$.
	
	\subsection{Задача 6}
	
	а) Будем рассматривать количество способов проголосовать для одного человека. Так как он может голосовать за любого, в том числе и за себя, способов $n$. У следующего так же $n$. Тогда выходит, что есть $n$ ччеловек, каждый из которых может проголосовать $n$ способaми, тогда итоговая формула будет $n^n$.

	б) Слегка прееформулируем задачу. У нас есть n голосов, которые нужно распреедлить между n кандидатами. Видно, что можем воспользоваться методом перегородок, при этом перегородок $n-1$.
	Тогда итоговая формула $C_{n-1}^{2n-1}$.
	
	\subsection{Задача 7}
	Рассмотрим сначала пересечение двух событий: играющей музыки и идущего дождя, которые продолжались, соответственно, $90\%$ и $50\%$. Очевидно, что только 10\% не заполнено первым событием, а значит их пересечение не может быть меньше 40\%.
	Теперь будем рассматривать пересечение объединения первых двух событий с третьим событием, которое продолжалось 80\% времени -- выключенным светом. Очевидно, что только пересечение третьего события с подсчитанным уже пересечением первых двух и будет составлять ответ.
	Опять же видно, что третее событие не заполняет лишь 20\%, а значит его пересечение с пересечением первых двух, составляющим 40\%, будет никак не меньше 20\%, что и будет ответом. 
	
	Ответ: 20\%. 	
	
	\subsection{Задача 9}
	
	Из материала учебника мы знаем, что найти кол-во решений уравнения в целых неотрицательных числах $x_1 + x_2 + \dots + x_k = n$ мы можем методом перегородок, формулой $C_{k - 1}^{n + k - 1}$.
	В задаче везде под "количество решений уравнения" \  подразумевается кол-во решений в целых неотрицательных числах.
	
	а) Посчитаем количество решений данного уравнения, когда $x_1 > 3$. Воспользуемся методом преегородок, перегородок три, так как переменных 4. При этом сначала отнимем от десяти четыре для того, чтобы изначально сделать x1 = 4, чтобы когда мы будем считать перегородками и в x1 не "уйдет" ничего, все равно выполнялось условие. Тогда количество решений при $x_1 > 3$ равно $C_{3}^{9} = 84$.
	
	Теперь мы можем просто посчитать вышеописанным способом общее количество решений данного уравнения, отнять от него кол-во неподходящих решений и получить ответ. Общее кол-во решений равно $C_{3}^{13} = 286$.
	
	А ответ будет $286 - 84 = 202$.
	
	б) Теперь будем рассматривать четыре случай, когда $x_1=0, x_1=1, x_1=2, x_1=3$. Для каждого случая мы можем посчитать количество решений уравнения еще с условием $x_2 \le 3$ аналогично тому, как мы делали в предыдущем пункте. 
	К примеру, рассмотрим первый вариант, когда $x_1=0$. 
	
	Тогда общее кол-во решений уравнения можно посчитать, только теперь переменных уже осталось три, так как одну мы определили, а значит перегородок будет две.  Общее кол-во решений равно $C_{2}^{12}$. Теперь нам остается только посчитать кол-во "лишних"\  решений, т.е. когда $x_2 > 3$. Это мы можем сделать аналогично прошлому пункту, то есть отняв от десяти четыре, как бы изначально приравняв $x_2$ к четырем и посчитав кол-во решений для уравнения. Таких решений будет $C_{2}^{8}$. А подходящих нам решений будет $ C_{2}^{12} - C_{2}^{8} = 38$.
	
	Аналогично мы можем посчитать для $x_1=1, x_1=2, x_1=3$, только сначала нужно не забыть отнять текущее значение $x_1$ от десяти.
	Ответы для этих случаев будут соответсвенно 34, 30 и 26.
	Тогда общее кол-во решений это кол-во решений уравнения по всем случаям и оно равно 128.
	
	
	\end{document}